小心！WhatsApp瘋傳毒link 250元現金券引你中招

03月23日(五) 13:40
有不法之徒假冒7-Eleven，發布有毒着數連結！（設計圖片）
有不法之徒假冒7-Eleven，發布有毒着數連結！（設計圖片）
Advertisement
撳個連結就送250元現金劵咁着數？近日WhatsApp瘋傳一條所謂「着數連結」，指7-Eleven為慶祝成立91周年，將免費送出250元現金券。惟有市民不虞有詐，按進該條連結後手機即時中毒，慘變「死機」！

其後，7-Eleven已於本周三（21日）發表聲明，澄清該條訊息並非由7-Eleven Hong Kong & Macau發出，並指已將事件交由警方跟進，並呼籲市民注意網絡安全，切勿開啟任何可疑連結。

事實上，過往不時都有類似事件發生。今年一月時，網上曾瘋傳一條假冒一個運動品牌免費送5000對波鞋的「有毒」假訊息，不少網民中招。而同期一月尾，亦有不法之徒假冒薄餅店，發布免費送薄餅的WhatsApp訊息，騙取市民按入連結，其後該公司發表聲明澄清。

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑表示，手機用戶按入這些可疑連結後，有可能被植入了木馬程式，不法之徒便透過程式監控手機畫面，從而看到個人資料，如SMS對話紀錄、相片等。

方保僑續指，不法之徒可透過盜取的個人資料以進行電話騙案，「可能攞咗你張相，就打畀你阿媽，話你畀公安拉咗，要匯錢救你！」

最後，方保僑建議用戶應安裝防毒程式，尤其是Android用家，並應經常啟用Android7.0以後預設的Play Protect功能。更提醒市民不應開啟任何可疑連結！

iPhone 用家到此一遊

android用家好慘 做咩都要好小心

留名等睇你收成堆負皮

入 link 就中木馬 ?

咁勁

我就真係唔信
肯撚定係D咩釣魚網站要你填資料，或者裝apps先送現金券啦
人on9真係唔關用咩os事

手機用戶按入這些可疑連結後，有可能被植入了木馬程式，不法之徒便透過程式監控手機畫面，從而看到個人資料，如SMS對話紀錄、相片等。

睇呢句野應該係入link有大大張圖寫住"點此領取"一撳就去左下載app

就算 android 下載 apk 後都唔會自動安裝
想知佢個原理係乜

有d browser下載完會幫你開，d傻鳩撳左安裝就中招

又拎到你畫面，又睇到你sms唔裝app唔比權限都好難做得到

小心被咬啊，巴打

windows 用家慘 D

Linux 用家慘啲

請問iPhone會中毒嗎？